<?xml version="1.0" encoding = "UTF-8"?>
<rdf:RDF
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:rdakit="http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/"
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:reg="http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/"
    xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
    xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">

<owl:Ontology rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT" />
<!-- Scheme: RDA Cartographic Data Type -->
    <skos:ConceptScheme rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT">
        <dc:title>RDA Cartographic Data Type</dc:title>
    </skos:ConceptScheme>

<!-- Concept: point  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT/1003" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/8505"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">point</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">point</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A cartographic data type that uses points to represent features.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A cartographic data type that uses points to represent features.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Punkt</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Punkt</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">point</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">point</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">punto</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">punto</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">punto</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">punto</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">piste</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">piste</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="vi">điểm</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">điểm</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="vi">Loại dữ liệu bản đồ sử dụng các điểm để trình bày địa vật.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Loại dữ liệu bản đồ sử dụng các điểm để trình bày địa vật.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein kartografischer Datentyp, der Punkte verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein kartografischer Datentyp, der Punkte verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="fi">Kartografinen datatyyppi, joka käyttää pisteitä ominaisuuksien esittämiseksi.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Kartografinen datatyyppi, joka käyttää pisteitä ominaisuuksien esittämiseksi.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">punkt</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">punkt</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Format til kartografisk data, som anvender punkter til repræsentation af elementer.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Format til kartografisk data, som anvender punkter til repræsentation af elementer.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="fr">Type de données cartographiques qui utilise des points pour représenter des caractéristiques.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Type de données cartographiques qui utilise des points pour représenter des caractéristiques.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">punkt</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">punkt</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En type kartografiske data som bruker punkter for å gjengi kartelementer.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En type kartografiske data som bruker punkter for å gjengi kartelementer.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: raster  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT/1001" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/8503"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">raster</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">raster</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A cartographic data type that uses a dot matrix data structure to represent features in a usually rectangular grid of pixels.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A cartographic data type that uses a dot matrix data structure to represent features in a usually rectangular grid of pixels.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Raster</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Raster</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">trame</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">trame</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">raster</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">raster</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">raster</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">raster</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">rasteri</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">rasteri</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="vi">mành</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">mành</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="vi">Loại dữ liệu bản đồ sử dụng cấu trúc dữ liệu ma trận điểm để trình bày địa vật trong khung lưới chữ nhật thông thường của các điểm ảnh.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Loại dữ liệu bản đồ sử dụng cấu trúc dữ liệu ma trận điểm để trình bày địa vật trong khung lưới chữ nhật thông thường của các điểm ảnh.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein kartografischer Datenträgertyp, der eine Punktmatrix-Datenstruktur, normalerweise in einem rechteckigen Gitternetz von Pixeln, verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein kartografischer Datenträgertyp, der eine Punktmatrix-Datenstruktur, normalerweise in einem rechteckigen Gitternetz von Pixeln, verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="fi">Kartografinen datatyyppi, joka käyttää pistematriisitietorakennetta esittämään tavallisesti suorakulmaisessa pikseleiden verkossa esiintyviä ominaisuuksia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Kartografinen datatyyppi, joka käyttää pistematriisitietorakennetta esittämään tavallisesti suorakulmaisessa pikseleiden verkossa esiintyviä ominaisuuksia.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">raster</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">raster</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Format til kartografisk data i en punkt matrix struktur til at repræsentere elementer, ofte i et rektangulært net/grid af pixels.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Format til kartografisk data i en punkt matrix struktur til at repræsentere elementer, ofte i et rektangulært net/grid af pixels.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="fr">Type de données cartographiques qui utilise une structure de données à matrice de points pour représenter des caractéristiques dans une grille généralement rectangulaire de pixels .</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Type de données cartographiques qui utilise une structure de données à matrice de points pour représenter des caractéristiques dans une grille généralement rectangulaire de pixels .</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">raster</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">raster</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En type kartografiske data som bruker en datastruktur i punktmatriseformat for å gjengi kartelementer i et vanligvis firkantet rutenett av piksler.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En type kartografiske data som bruker en datastruktur i punktmatriseformat for å gjengi kartelementer i et vanligvis firkantet rutenett av piksler.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: vector  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT/1002" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDACartoDT"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/8504"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">vector</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">vector</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A cartographic data type that uses polygons specified by vectors to represent features.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A cartographic data type that uses polygons specified by vectors to represent features.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Vektor</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Vektor</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">vecteur</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">vecteur</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">vector</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="es">vector</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">vettore</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="it">vettore</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">vektori</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">vektori</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="vi">vectơ</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="vi">vectơ</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="vi">Loại dữ liệu bản đồ sử dụng đa giác được chỉ ra vằng các vectơ để trình bày địa vật.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="vi">Loại dữ liệu bản đồ sử dụng đa giác được chỉ ra vằng các vectơ để trình bày địa vật.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein kartografischer Datenträgertyp, der Polygone, die durch Vektoren spezifiziert sind, verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein kartografischer Datenträgertyp, der Polygone, die durch Vektoren spezifiziert sind, verwendet, um Besonderheiten wiederzugeben.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="fi">Kartografinen datatyyppi, joka käyttää vektoreiden määrittämiä polygoneja ominaisuuksien esittämiseksi.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Kartografinen datatyyppi, joka käyttää vektoreiden määrittämiä polygoneja ominaisuuksien esittämiseksi.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">vektor</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">vektor</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Format til kartografisk data, som bruge polygoner defineret af vektorer til repræsentation af elementer.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Format til kartografisk data, som bruge polygoner defineret af vektorer til repræsentation af elementer.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:definition xml:lang="fr">Type de données cartographiques qui utilise des polygones définis par des vecteurs pour représenter des caractéristiques.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Type de données cartographiques qui utilise des polygones définis par des vecteurs pour représenter des caractéristiques.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">vektor</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">vektor</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En type kartografiske data som bruker polygoner angitt av vektorer for å gjengi kartelementer.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En type kartografiske data som bruker polygoner angitt av vektorer for å gjengi kartelementer.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>

<!-- Status properties used in this document  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Published</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>

</rdf:RDF>
