<?xml version="1.0" encoding = "UTF-8"?>
<rdf:RDF
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:rdakit="http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/"
    xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:reg="http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/"
    xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
    xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">

<owl:Ontology rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding" />
<!-- Scheme: RDA Regional Encoding -->
    <skos:ConceptScheme rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding">
        <dc:title>RDA Regional Encoding</dc:title>
    </skos:ConceptScheme>

<!-- Concept: all regions  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1001" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9478"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">all regions</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="en">region 0</skos:altLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">all regions</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a videodisc or video game carrier, permitting playback on devices worldwide.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a videodisc or video game carrier, permitting playback on devices worldwide.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:altLabel xml:lang="en">no regional encoding</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="en">region 9</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="en">region ABC</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="en">region free</skos:altLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">alle Regionen</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">alle Regionen</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine Videodisk oder einen Videospiel-Datenträger, der die Wiedergabe auf Geräten weltweit erlaubt.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine Videodisk oder einen Videospiel-Datenträger, der die Wiedergabe auf Geräten weltweit erlaubt.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">kaikki alueet</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="fi">alue 0</skos:altLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">kaikki alueet</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi videolevylle tai videopelitallenteelle, joka sallii toiston maailmanlaajuisesti.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi videolevylle tai videopelitallenteelle, joka sallii toiston maailmanlaajuisesti.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">alle regioner</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="da">regionfri</skos:altLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">alle regioner</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en videodisc eller computerspilsbærer der kan afspilles over hele verden</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en videodisc eller computerspilsbærer der kan afspilles over hele verden</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">totes les regions</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="ca">regió 0</skos:altLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">totes les regions</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un suport de videodisc o videojoc que permet la reproducció en dispositius de tot el món.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un suport de videodisc o videojoc que permet la reproducció en dispositius de tot el món.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">toutes régions</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="fr">région 0</skos:altLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">toutes régions</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque ou un support matériel de jeu vidéo qui indique que la lecture est permise sur les appareils du monde entier.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque ou un support matériel de jeu vidéo qui indique que la lecture est permise sur les appareils du monde entier.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:altLabel xml:lang="fr">région 9</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="fr">région ABC</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="fr">sans code de région</skos:altLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">alle soner</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="no">sone 0</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="no">uten sonekoding</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="no">sone 9</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="no">sone ABC</skos:altLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="no">sonefri</skos:altLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">alle soner</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en videoplate eller videospillbærer som tillater avspilling på enheter fra hele verden.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en videoplate eller videospillbærer som tillater avspilling på enheter fra hele verden.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region 1  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1002" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9479"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region 1</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region 1</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in the United States, Canada, Bermuda, and U.S. territories.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in the United States, Canada, Bermuda, and U.S. territories.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region 1</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region 1</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in den USA, Kanada, Bermuda und den US-Außenterritorien zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in den USA, Kanada, Bermuda und den US-Außenterritorien zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue 1</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue 1</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-videolevylle, joka on koodattu toistettavaksi laitteilla Yhdysvalloissa, Kanadassa, Bermudalla sekä Yhdysvaltain territorioissa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-videolevylle, joka on koodattu toistettavaksi laitteilla Yhdysvalloissa, Kanadassa, Bermudalla sekä Yhdysvaltain territorioissa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region 1</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region 1</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i USA, Canada, Bermuda og USA's territorier.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i USA, Canada, Bermuda og USA's territorier.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió 1</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió 1</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Estats Units d’Amèrica, el Canadà, les Bermudes, i els territoris dels Estats Units d’Amèrica.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Estats Units d’Amèrica, el Canadà, les Bermudes, i els territoris dels Estats Units d’Amèrica.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région 1</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région 1</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder aux États-Unis, au Canada, aux Bermudes et dans les territoires des États-Unis.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder aux États-Unis, au Canada, aux Bermudes et dans les territoires des États-Unis.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone 1</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone 1</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i USA, Canada, Bermuda og oversjøiske amerikanske territorier.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i USA, Canada, Bermuda og oversjøiske amerikanske territorier.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region 2  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1004" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9481"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region 2</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region 2</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Japan, Europe, South Africa, and the Middle East, including Egypt.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Japan, Europe, South Africa, and the Middle East, including Egypt.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region 2</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region 2</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Japan, Europa, Südafrika und dem Nahen Osten, inklusive Ägypten, zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Japan, Europa, Südafrika und dem Nahen Osten, inklusive Ägypten, zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue 2</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue 2</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Japanissa, Euroopassa, Etelä-Afrikassa sekä Lähi-idässä, mukaan lukien Egypti.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Japanissa, Euroopassa, Etelä-Afrikassa sekä Lähi-idässä, mukaan lukien Egypti.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region 2</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region 2</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Japan, Europa, Sydafrika og Mellemøsten inklusiv Egypten.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Japan, Europa, Sydafrika og Mellemøsten inklusiv Egypten.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió 2</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió 2</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo al Japó, Europa, Sudàfrica, i Orient Mitjà, inclòs Egipte.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo al Japó, Europa, Sudàfrica, i Orient Mitjà, inclòs Egipte.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région 2</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région 2</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder au Japon, en Europe, en Afrique du Sud et au Moyent-Orient, y compris l’Égypte.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder au Japon, en Europe, en Afrique du Sud et au Moyent-Orient, y compris l’Égypte.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone 2</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone 2</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Japan, Europa, Sør-Afrika og Midtøsten, inkludert Egypt.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Japan, Europa, Sør-Afrika og Midtøsten, inkludert Egypt.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region 3  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1008" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9485"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region 3</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region 3</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Southeast Asia and East Asia, including Hong Kong.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Southeast Asia and East Asia, including Hong Kong.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region 3</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region 3</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Südostasien und Ostasien, inklusive Hongkong, zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Südostasien und Ostasien, inklusive Hongkong, zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue 3</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue 3</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Kaakkois-Aasiassa ja Itä-Aasiassa, mukaan lukien Hong Kong.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Kaakkois-Aasiassa ja Itä-Aasiassa, mukaan lukien Hong Kong.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region 3</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region 3</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Sydøstasien og Østasien inklusiv Hong Kong.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Sydøstasien og Østasien inklusiv Hong Kong.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió 3</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió 3</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo al Sud-est Asiàtic i Orient Mitjà, inclòs Hong Kong.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo al Sud-est Asiàtic i Orient Mitjà, inclòs Hong Kong.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région 3</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région 3</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Asie du Sud-Est et en Extrême-Orient, y compris à Hong Kong.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Asie du Sud-Est et en Extrême-Orient, y compris à Hong Kong.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone 3</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone 3</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Sørøst-Asia og Øst-Asia, inkludert Hongkong.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Sørøst-Asia og Øst-Asia, inkludert Hongkong.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region 4  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1010" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9487"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region 4</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region 4</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Australia, New Zealand, Pacific Islands, Central America, South America, and the Caribbean.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Australia, New Zealand, Pacific Islands, Central America, South America, and the Caribbean.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region 4</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region 4</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Australien, Neuseeland, auf den pazifischen Inseln, Zentral- und Südamerika und der Karibik zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Australien, Neuseeland, auf den pazifischen Inseln, Zentral- und Südamerika und der Karibik zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue 4</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue 4</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Australiassa, Uudessa-Seelannissa, Tyynenmeren saarilla, Keski-Amerikassa, Etelä-Amerikassa ja Karibialla.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Australiassa, Uudessa-Seelannissa, Tyynenmeren saarilla, Keski-Amerikassa, Etelä-Amerikassa ja Karibialla.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region 4</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region 4</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Australien, New Zealand, Oceanien, Mellemamerika, Sydamerika og Caribien.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Australien, New Zealand, Oceanien, Mellemamerika, Sydamerika og Caribien.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió 4</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió 4</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Austràlia, Nova Zelanda, illes del Pacífic, Amèrica Central, Amèrica del Sud, i el Carib.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Austràlia, Nova Zelanda, illes del Pacífic, Amèrica Central, Amèrica del Sud, i el Carib.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région 4</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région 4</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Australie, en Nouvelle-Zélande, dans les îles du Pacifique, en Amérique centrale, en Amérique du Sud et dans les Caraïbes.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Australie, en Nouvelle-Zélande, dans les îles du Pacifique, en Amérique centrale, en Amérique du Sud et dans les Caraïbes.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone 4</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone 4</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Australia, New Zealand, Stillehavsøyene, Mellom-Amerika, Sør-Amerika og Karibia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Australia, New Zealand, Stillehavsøyene, Mellom-Amerika, Sør-Amerika og Karibia.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region 5  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1011" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9488"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region 5</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region 5</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Eastern Europe, Baltic States, Russia, Central and South Asia, Indian subcontinent, Africa, North Korea, and Mongolia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Eastern Europe, Baltic States, Russia, Central and South Asia, Indian subcontinent, Africa, North Korea, and Mongolia.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region 5</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region 5</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Osteuropa, den Baltischen Staaten, Russland, Zentral- und Südasien, im indischen Subkontinent, Afrika, Nordkorea und der Mongolei zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Osteuropa, den Baltischen Staaten, Russland, Zentral- und Südasien, im indischen Subkontinent, Afrika, Nordkorea und der Mongolei zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue 5</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue 5</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Itä-Euroopassa, Baltian maissa, Venäjällä, Keski- ja Etelä-Aasiassa, Intian niemimaalla, Afrikassa, Pohjois-Koreassa ja Mongoliassa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Itä-Euroopassa, Baltian maissa, Venäjällä, Keski- ja Etelä-Aasiassa, Intian niemimaalla, Afrikassa, Pohjois-Koreassa ja Mongoliassa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region 5</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region 5</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Østeuropa, Baltikum, Rusland, Central- og Sydasien, Det indiske subkontinent, Nordkorea og Mongoliet.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Østeuropa, Baltikum, Rusland, Central- og Sydasien, Det indiske subkontinent, Nordkorea og Mongoliet.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió 5</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió 5</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a l’Europa de l’Est, Rússia, Àsia Central, el Sud-est Asiàtic, el subcontinent indi, Àfrica, Corea del Nord, i Mongòlia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a l’Europa de l’Est, Rússia, Àsia Central, el Sud-est Asiàtic, el subcontinent indi, Àfrica, Corea del Nord, i Mongòlia.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région 5</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région 5</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Europe de l’Est, dans les pays baltes, en Russie, en Asie centrale et du Sud, dans le sous-continent indien, en Afrique, en Corée du Nord et en Mongolie.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Europe de l’Est, dans les pays baltes, en Russie, en Asie centrale et du Sud, dans le sous-continent indien, en Afrique, en Corée du Nord et en Mongolie.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone 5</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone 5</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Øst-Europa, Baltikum, Russland, Sentral- og Sør-Asia, på det indiske subkontinentet, i Afrika, Nord-Korea og Mongolia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Øst-Europa, Baltikum, Russland, Sentral- og Sør-Asia, på det indiske subkontinentet, i Afrika, Nord-Korea og Mongolia.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region 6  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1015" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9492"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region 6</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region 6</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in China.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in China.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region 6</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region 6</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in China zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in China zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue 6</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue 6</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Kiinassa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi Kiinassa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region 6</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region 6</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Kina.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Kina.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió 6</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió 6</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a la Xina.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a la Xina.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région 6</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région 6</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Chine.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Chine.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone 6</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone 6</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Kina.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Kina.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region 7  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1007" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9484"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region 7</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region 7</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it for special uses, such as playing protected copies sent to film industry professionals or to the media.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it for special uses, such as playing protected copies sent to film industry professionals or to the media.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region 7</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region 7</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie für spezielle Zwecke (z. B. Presse-Samples) zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie für spezielle Zwecke (z. B. Presse-Samples) zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue 7</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue 7</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi erityistarkoituksissa, kuten elokuva-alan ammattilaisille tai medialle lähetetyt suojatut kopiot.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi erityistarkoituksissa, kuten elokuva-alan ammattilaisille tai medialle lähetetyt suojatut kopiot.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region 7</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region 7</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den, til særligt brug som for eksempel afspilning af beskyttede kopier sendt til professionelle i filmindustrien eller til medierne.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den, til særligt brug som for eksempel afspilning af beskyttede kopier sendt til professionelle i filmindustrien eller til medierne.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió 7</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió 7</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo per a usos especials, com ara les còpies protegides enviades als professionals de la industria cinematogràfica o dels mijans de comunicació.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un DVD codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo per a usos especials, com ara les còpies protegides enviades als professionals de la industria cinematogràfica o dels mijans de comunicació.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région 7</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région 7</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder pour des usages particuliers tels que la lecture de copies protégées envoyées aux professionnels de l’industrie cinématographique ou aux médias.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder pour des usages particuliers tels que la lecture de copies protégées envoyées aux professionnels de l’industrie cinématographique ou aux médias.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone 7</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone 7</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den for spesielle bruksområder, for eksempel avspilling av beskyttede kopier sendt til media eller personer innen filmbransjen.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den for spesielle bruksområder, for eksempel avspilling av beskyttede kopier sendt til media eller personer innen filmbransjen.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region 8  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1006" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9483"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region 8</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region 8</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in international venues such as aircraft, cruise ships, spacecraft, etc.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a DVD videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in international venues such as aircraft, cruise ships, spacecraft, etc.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region 8</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region 8</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie auf internationalem Territorium wie z. B. in Luftfahrzeugen, auf Kreuzfahrtschiffen, in Raumfahrzeugen usw. zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine DVD, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie auf internationalem Territorium wie z. B. in Luftfahrzeugen, auf Kreuzfahrtschiffen, in Raumfahrzeugen usw. zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue 8</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue 8</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi kansainvälisillä alueilla, kuten lentokoneissa, risteilyaluksilla, avaruusaluksilla jne.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi DVD-levylle, joka on koodattu toistettavaksi kansainvälisillä alueilla, kuten lentokoneissa, risteilyaluksilla, avaruusaluksilla jne.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region 8</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region 8</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den, til brug på internationale steder såsom fly, krydstogtskibe, rumfartøjer, etc.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en dvd videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den, til brug på internationale steder såsom fly, krydstogtskibe, rumfartøjer, etc.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió 8</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió 8</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un Blu-ray codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo en espais internacionals, com ara aeronaus, creuers, i naus espacials, etc.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un Blu-ray codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo en espais internacionals, com ara aeronaus, creuers, i naus espacials, etc.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région 8</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région 8</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder dans des lieux internationaux tels que des avions, des navires de croisère, des vaisseaux spatiaux, etc.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque DVD encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder dans des lieux internationaux tels que des avions, des navires de croisère, des vaisseaux spatiaux, etc.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone 8</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone 8</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den på internasjonale steder som fly, cruiseskip, romfartøy, etc.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en DVD-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den på internasjonale steder som fly, cruiseskip, romfartøy, etc.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region A  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1003" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9480"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region A</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region A</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a Blu-ray videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in North America, Central America, South America, Japan, North Korea, South Korea, Taiwan, Hong Kong, and Southeast Asia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a Blu-ray videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in North America, Central America, South America, Japan, North Korea, South Korea, Taiwan, Hong Kong, and Southeast Asia.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region A</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region A</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine Blu-Ray-Disc, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Nord-, Zentral- und Südamerika, Japan, Nordkorea, Südkorea, Taiwan, Hongkong und Südostasien zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine Blu-Ray-Disc, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Nord-, Zentral- und Südamerika, Japan, Nordkorea, Südkorea, Taiwan, Hongkong und Südostasien zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue A</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue A</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi Blu-ray -levylle, joka on koodattu toistettavaksi Pohjois-Amerikassa, Keski-Amerikassa, Etelä-Amerikassa, Japanissa, Pohjois-Koreassa, Etelä-Koreassa, Taiwanissa, Hong Kongissa sekä Kaakkois-Aasiassa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi Blu-ray -levylle, joka on koodattu toistettavaksi Pohjois-Amerikassa, Keski-Amerikassa, Etelä-Amerikassa, Japanissa, Pohjois-Koreassa, Etelä-Koreassa, Taiwanissa, Hong Kongissa sekä Kaakkois-Aasiassa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region A</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region A</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en blu-ray videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Nordamerika, Mellemamerika, Sydamerika, Japan, Nordkorea, Sydkorea, Taiwan, Hong Kong og Sydøstasien.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en blu-ray videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Nordamerika, Mellemamerika, Sydamerika, Japan, Nordkorea, Sydkorea, Taiwan, Hong Kong og Sydøstasien.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió A</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió A</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un Blu-ray codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Amèrica del Nord, Amèrica Central, Amèrica del Sud, el Japó, Corea del Nord, Corea del Sud, Taiwan, Hong Kong, i Sud-est Asiàtic.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un Blu-ray codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Amèrica del Nord, Amèrica Central, Amèrica del Sud, el Japó, Corea del Nord, Corea del Sud, Taiwan, Hong Kong, i Sud-est Asiàtic.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région A</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région A</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque Blu-ray encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Amérique du Nord, en Amérique centrale, en Amérique du Sud, au Japon, en Corée du Nord, en Corée du Sud, à Taiwan, à Hong Kong et en Asie du Sud-Est.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque Blu-ray encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Amérique du Nord, en Amérique centrale, en Amérique du Sud, au Japon, en Corée du Nord, en Corée du Sud, à Taiwan, à Hong Kong et en Asie du Sud-Est.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone A</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone A</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en Blu-ray-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Nord-Amerika, Mellom-Amerika, Sør-Amerika, Japan, Nord-Korea, Sør-Korea, Taiwan, Hongkong og Sørøst-Asia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en Blu-ray-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Nord-Amerika, Mellom-Amerika, Sør-Amerika, Japan, Nord-Korea, Sør-Korea, Taiwan, Hongkong og Sørøst-Asia.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region B  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1005" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9482"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region B</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region B</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a Blu-ray videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Europe, Greenland, French territories, Middle East, Africa, Australia, and New Zealand.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a Blu-ray videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in Europe, Greenland, French territories, Middle East, Africa, Australia, and New Zealand.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region B</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region B</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine Blu-Ray-Disc, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Europa, Grönland, in den französischen Überseegebieten, im Nahen Osten, Afrika, Australien und Neuseeland zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine Blu-Ray-Disc, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Europa, Grönland, in den französischen Überseegebieten, im Nahen Osten, Afrika, Australien und Neuseeland zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue B</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue B</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi Blu-ray -levylle, joka on koodattu toistettavaksi Euroopassa, Grönlannissa, Ranskan merentakaisilla alueilla, Lähi-idässä, Afrikassa, Australiassa ja Uudessa-Seelannissa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi Blu-ray -levylle, joka on koodattu toistettavaksi Euroopassa, Grönlannissa, Ranskan merentakaisilla alueilla, Lähi-idässä, Afrikassa, Australiassa ja Uudessa-Seelannissa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region B</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region B</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en blu-ray videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Europa, Grønland, Frankrigs territorier, Mellemøsten, Afrika, Australien og New Zealand.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en blu-ray videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Europa, Grønland, Frankrigs territorier, Mellemøsten, Afrika, Australien og New Zealand.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió B</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió B</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un Blu-ray codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Europa, Grenlàndia, territoris francesos, Orient Mitjà, Àfrica, Austràlia, i Nova Zelanda.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un Blu-ray codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Europa, Grenlàndia, territoris francesos, Orient Mitjà, Àfrica, Austràlia, i Nova Zelanda.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région B</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région B</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque Blu-ray encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Europe, au Groenland, dans les territoires français, au Moyen-Orient, en Afrique, en Australie et en Nouvelle-Zélande.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque Blu-ray encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Europe, au Groenland, dans les territoires français, au Moyen-Orient, en Afrique, en Australie et en Nouvelle-Zélande.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone B</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone B</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en Blu-ray-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Europa, Grønland, franske territorier, Midtøsten, Afrika, Australia og New Zealand.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en Blu-ray-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Europa, Grønland, franske territorier, Midtøsten, Afrika, Australia og New Zealand.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region C (Blu-ray)  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1012" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9489"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region C (Blu-ray)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region C (Blu-ray)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a Blu-ray videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in India, Nepal, mainland China, Russia, Central Asia, and South Asia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a Blu-ray videodisc encoded for playback by devices configured to decode it in India, Nepal, mainland China, Russia, Central Asia, and South Asia.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region C (Blu-Ray)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region C (Blu-Ray)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine Blu-Ray-Disc, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Indien, Nepal, Festlandchina, Russland und Zentral- und Südasien zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für eine Blu-Ray-Disc, die so codiert ist, dass sie nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um sie in Indien, Nepal, Festlandchina, Russland und Zentral- und Südasien zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue C (Blu-ray)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue C (Blu-ray)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi Blu-ray -levylle, joka on koodattu toistettavaksi Intiassa, Nepalissa, Manner-Kiinassa, Venäjällä, Keski-Aasiassa ja Etelä-Aasiassa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi Blu-ray -levylle, joka on koodattu toistettavaksi Intiassa, Nepalissa, Manner-Kiinassa, Venäjällä, Keski-Aasiassa ja Etelä-Aasiassa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region C (blu-ray)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region C (blu-ray)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en blu-ray videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afspille den i Indien, Nepal, Fastlandskina, Rusland, Centralasien og Sydasien.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en blu-ray videodisc kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afspille den i Indien, Nepal, Fastlandskina, Rusland, Centralasien og Sydasien.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió C (Blu-ray)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió C (Blu-ray)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un Blu-ray codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a l’Índia, el Nepal, la Xina continental, Rússia, Àsia Central, i el Sud-est Asiàtic.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un Blu-ray codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a l’Índia, el Nepal, la Xina continental, Rússia, Àsia Central, i el Sud-est Asiàtic.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région C (Blu-ray)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région C (Blu-ray)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque Blu-ray encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Inde, au Népal, en Chine continentale, en Russie ainsi qu’en Asie centrale et du Sud.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un vidéodisque Blu-ray encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Inde, au Népal, en Chine continentale, en Russie ainsi qu’en Asie centrale et du Sud.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone C (Blu-ray)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone C (Blu-ray)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en Blu-ray-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i India, Nepal, fastlands-Kina, Russland, Sentral-Asia og Sør-Asia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en Blu-ray-videoplate som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i India, Nepal, fastlands-Kina, Russland, Sentral-Asia og Sør-Asia.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region C (video game)  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1009" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9486"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region C (video game)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region C (video game)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a video game encoded for playback by devices configured to decode it in China.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a video game encoded for playback by devices configured to decode it in China.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region C (Videospiel)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region C (Videospiel)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für ein Videospiel, das so codiert ist, dass es nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um es in China zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für ein Videospiel, das so codiert ist, dass es nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um es in China zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue C (videopeli)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue C (videopeli)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi videopelille, joka on koodattu toistettavaksi Kiinassa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi videopelille, joka on koodattu toistettavaksi Kiinassa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region C (computerspil)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region C (computerspil)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en computerspilsbærer kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Kina.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en computerspilsbærer kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Kina.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió C (videdojocs)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió C (videdojocs)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un videojoc codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a la Xina.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un videojoc codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a la Xina.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région C (jeu vidéo)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région C (jeu vidéo)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un support matériel de jeu vidéo encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Chine.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un support matériel de jeu vidéo encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder en Chine.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone C (videospill)</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone C (videospill)</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for et videospill som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode det i Kina.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for et videospill som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode det i Kina.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region J  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1013" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9490"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region J</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region J</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a video game carrier encoded for playback by devices configured to decode it in Japan, South Korea, Taiwan, Hong Kong, Macau, and Southeast Asia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a video game carrier encoded for playback by devices configured to decode it in Japan, South Korea, Taiwan, Hong Kong, Macau, and Southeast Asia.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region J</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region J</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für einen Videospiel-Datenträger, der so codiert ist, dass er nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um ihn in Japan, Südkorea, Taiwan, Hongkong, Macau und Südostasien zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für einen Videospiel-Datenträger, der so codiert ist, dass er nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um ihn in Japan, Südkorea, Taiwan, Hongkong, Macau und Südostasien zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue J</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue J</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi videopelitallenteelle, joka on koodattu toistettavaksi Japanissa, Etelä-Koreassa, Taiwanissa, Hong Kongissa, Macaolla ja Kaakkois-Aasiassa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi videopelitallenteelle, joka on koodattu toistettavaksi Japanissa, Etelä-Koreassa, Taiwanissa, Hong Kongissa, Macaolla ja Kaakkois-Aasiassa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region J</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region J</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en computerspilsbærer kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Japan, Sydkorea, Taiwan, Hong Kong, Macao og Sydøstasien.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en computerspilsbærer kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i Japan, Sydkorea, Taiwan, Hong Kong, Macao og Sydøstasien.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió J</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió J</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un videojoc codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo al Japó, Corea del Sud, Taiwan, Hong Kong, Macau, i el Sud-est Asiàtic.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un videojoc codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo al Japó, Corea del Sud, Taiwan, Hong Kong, Macau, i el Sud-est Asiàtic.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région J</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région J</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un support matériel de jeu vidéo encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder au Japon, en Corée du Sud, à Taiwan, à Hong Kong, à Macao et en Asie du Sud-Est.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un support matériel de jeu vidéo encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder au Japon, en Corée du Sud, à Taiwan, à Hong Kong, à Macao et en Asie du Sud-Est.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone J</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone J</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en videospillbærer som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Japan, Sør-Korea, Taiwan, Hongkong, Macau of Sørøst-Asia.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en videospillbærer som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i Japan, Sør-Korea, Taiwan, Hongkong, Macau of Sørøst-Asia.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>
<!-- Concept: region U/C  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding/1014" xml:lang="en">
      <skos:inScheme rdf:resource="http://rdaregistry.info/termList/RDARegionalEncoding"/>
      <reg:status rdf:resource="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001"/>
      <reg:identifier rdf:resource="http://metadataregistry.org/concepts/9491"/>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">region U/C</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="en">region U/C</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="en">A regional encoding for a video game carrier encoded for playback by devices configured to decode it in the United States, Canada, Mexico, and South America.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="en">A regional encoding for a video game carrier encoded for playback by devices configured to decode it in the United States, Canada, Mexico, and South America.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Region U/C</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="de">Region U/C</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="de">Ein Regionalcode für einen Videospiel-Datenträger, der so codiert ist, dass er nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um ihn in den USA, Kanada, Mexiko und Südamerika zu dekodieren.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="de">Ein Regionalcode für einen Videospiel-Datenträger, der so codiert ist, dass er nur auf Geräten abgespielt werden kann, die konfiguriert sind, um ihn in den USA, Kanada, Mexiko und Südamerika zu dekodieren.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">alue U/C</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fi">alue U/C</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fi">Aluekoodi videopelitallenteelle, joka on koodattu toistettavaksi Yhdysvalloissa, Kanadassa, Meksikossa ja Etelä-Amerikassa.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fi">Aluekoodi videopelitallenteelle, joka on koodattu toistettavaksi Yhdysvalloissa, Kanadassa, Meksikossa ja Etelä-Amerikassa.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">region U/C</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="da">region U/C</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="da">Regional kodning for en computerspilsbærer kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i USA, Canada, Mexico og Sydamerika.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="da">Regional kodning for en computerspilsbærer kodet til at kunne afspilles på afspilningsudstyr konfigureret til at afkode den i USA, Canada, Mexico og Sydamerika.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="ca">regió U/C</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="ca">regió U/C</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="ca">Codificació regional per a un videojoc codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Estats Units d’Amèrica, el Canadà, Mèxic, i Amèrica del Sud.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="ca">Codificació regional per a un videojoc codificat per ser reproduït en dispositius configurats per descodificar-lo a Estats Units d’Amèrica, el Canadà, Mèxic, i Amèrica del Sud.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">région U/C</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="fr">région U/C</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="fr">Code de région pour un support matériel de jeu vidéo encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder aux États-Unis, au Canada, au Mexique et en Amérique du Sud.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="fr">Code de région pour un support matériel de jeu vidéo encodé pour lecture par des appareils configurés pour le décoder aux États-Unis, au Canada, au Mexique et en Amérique du Sud.</rdakit:toolkitDefinition>
      <skos:prefLabel xml:lang="no">sone U/C</skos:prefLabel>
      <rdakit:toolkitLabel xml:lang="no">sone U/C</rdakit:toolkitLabel>
      <skos:definition xml:lang="no">En regionskode for en videospillbærer som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i USA, Canada, Mexico og Sør-Amerika.</skos:definition>
      <rdakit:toolkitDefinition xml:lang="no">En regionskode for en videospillbærer som er kodet for avspilling på enheter som er konfigurert for å dekode den i USA, Canada, Mexico og Sør-Amerika.</rdakit:toolkitDefinition>
    </skos:Concept>

<!-- Status properties used in this document  -->
    <skos:Concept rdf:about="http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Published</skos:prefLabel>
    </skos:Concept>

</rdf:RDF>
